"En wie is die Captain Calhoun?"
"De leider van de bende.
Ik heb de anderen, maar hij eerst."
"Hoe wist je traceren?"
Hij nam een groot vel papier uit zijn zak, allemaal bedekt met data en namen.
"Ik heb de hele dag," zei hij, "over Lloyd's Register en bestanden van de oude papieren, ingevolge de toekomstige loopbaan van elk schip waarop aangeraakt bij Pondicherry in januari en februari in '83.
Er waren 36 schepen van eerlijke tonnage die werden gerapporteerd tijdens de maanden juli en augustus.
Eén daarvan is de 'Lone Star', meteen onder mijn aandacht, want ofschoon werd gemeld dat gewist uit Londen, de naam die wordt gegeven aan één van de lidstaten van de Unie."
"Texas, denk ik."
"Ik was het niet en weet niet precies welke, maar ik wist dat het schip moet een Amerikaanse oorsprong."
"Wat dan?"
"Ik zocht de Dundee records, en toen vond ik dat de baraque 'Lone Star' was er in januari '85, mijn vermoeden werd een zekerheid.
Vervolgens heb ik gevraagd of de schepen die momenteel in de haven van Londen."
"JA?"
"De 'Lone Star' was hier vorige week.
Ik ging naar de Albert Dock en vond dat ze waren genomen langs de rivier door de vroege tij vanmorgen huiswaarts en wil naar Savannah.
Ik bedraad naar Gravesend en vernam dat ze gepasseerd was enige tijd geleden, en als de wind oostelijk ik twijfel er niet aan dat zij nu voorbij de Goodwins en niet ver van het eiland Wight."
"Wat doe je dan?"
"Oh, ik heb mijn hand op hem neer.
Hij en de twee vrienden, zoals ik lees, de enige geboren Amerikanen op het schip.
